眼界大開 真係好多人自己都未搞掂就走去生仔

女仔去到27、8歲，身邊啲朋友就會進入母性大發恨生仔嘅狀態，呢兩年真係見識好多癲婆，邊個唔好彩幫咗手埋單或者投胎做左佢地個仔都真係好慘

1）冇錢
錢就個個都嫌唔夠㗎喇，唔係話要住豪宅先生得嘅。但有啲租間套房住嘅人都會諗/恨生仔，覺得自己係點個仔大個咪同我差唔多，真係好自私！有冇諗過個仔唔想好似你咁窮、過最低賤嘅生活？重要通常呢批女人都會好CLS咁諗：自己養唔掂，老公養得掂咪得囉

2）自己本身有情緒病
香港人生活壓力大、好多人都有情緒病，但果批失個戀又要生要死、照顧唔到自己要依賴朋友陪伴、甚至自殘嘅人，都會話自己好想生仔！工作狂控制狂、OT到冇晒生活、連M都停埋果批都會突然話飲中藥養身生仔！就算生左個仔出嚟，個仔係你教導之下又點捱得到畢業呀？未畢業都已經會想死。

3）為父母而生
呢樣真係最on9，好多人其實唔鍾意小朋友㗎！不過父母想抱孫，所以咪生囉，當氹父母開心。都CLS，你父母鍾意細路所以咪生咗你囉，而家係你要湊大個仔呀，唔再係你父母幫你湊呀！

4）人有我有
好多女仔本身都冇咩幻想，但一見到身邊d朋友開始結婚生仔，就會突然催迫另一半埋單/飛咗現任然後搵個有經濟能力嘅男人拿拿淋趕係30歲前埋單生仔。屌，為左趕時間閃婚果啲最低能，識咗人地都冇一年就話自己搵到一生最愛，明眼人都睇得出你貪人毒撚唔偷食又肯洗錢落自己度先同人結婚，背住人都唔知flirt幾多仔/搵返ex。仲講生仔？生出嚟你真係會錫個仔咩？

以上都係我身邊呢個年紀啲朋友嘅真實案例，如果各位巴打突然同咗個呢個年紀嘅女仔一齊，又係咁同你講結婚生仔；或者身邊嘅另一半由鄙視港孩變到話BB仔好得意好cute，咁你都真係要諗下自己係咪畀人搵老襯。

唔係有咁多低下層生仔
邊有咁多奴隸番60個鐘一星期

窮有窮養 天生天養

眼前噤睇法，應該直情諗都嫌費事

越高學歷越唔想生
低下低學歷就生到一籮籮
睇到咁樣就知香港會越走越逾落

唔知生黎做乜生出黎要個細路受苦

到個仔生孫就可能拎中國護照了

貧富懸殊愈嚟愈大

你咪就係講緊第三項 為父母而生囉
自己人生自己話事 父母壓力又點
生唔生應該睇中唔中意、有冇能力養

仲有係學歷低個班

根據以上四點就可以得知點解依家咁多年輕父母唔撚識教仔

講到呢樣, 其實都覺得有d 矛盾

一方面想同另一半自由身, 無仔女既話做咩都方便d , 起碼d 錢係洗係我兩身上, 屋可以租/買細d, 去旅行唔洗諗個仔俾邊個湊, 買少好多唔等洗既嬰兒/兒童用品, 又唔洗供書教學, 放工返到屋企想出街食就出街食, 想打機打到訓覺又得, 性起時同女友係房扑到出廳, 廳再抱入廚房屌都仲得, 呢d 全部都係無仔女既著數...

但同一時間, 後生就話姐, 但老左既時候, 到自己已經唔想玩, 想留係屋企, 想有人照顧既時後, 就會發覺一早無生仔女老時會好孤獨, 尤其如果有咩頭暈身慶就只有身邊個伴可以幫到你, 到你個伴都唔掂既時候, 真係一係齊齊入老人院, 一係係屋企等睇下邊個沖涼冼親仆死先... 都仲未計老伴走左世上就無人會記得你...你遲走仲分分鐘無人幫你辦身後事係火葬場草草燒左了事, 諗起都覺得好凄涼

所以... 真係好糾結生定唔生好

利申: 兩口子已到適婚同生仔既最佳時機, 再過多兩年就遲, 我高學歷中等人工, 女友低學歷低人工, 預左生左仔既話都係佢養我教

你以為生個仔出黎佢一定會照顧到你終老？
你睇下child登post連比家用屋企連登仔都覺得唔應該，鬧父母貪財
就知責任同感恩係新一代已經蕩然無存

聽父母講：我介紹個女仔比你識
尼d先係最On9
最岩玩夠老江湖搵毒L埋單
毒L通常後知後覺
我努力唔係為自己 係為滿足老野心態
叫你結就結
仲有係幫人埋單 個女人連少少鐘意都冇

不過有樣係真 生左小朋友之後 兩夫婦少左兩人世界
會影響關係ge
由踏入20歲人生重大決定 都應該要睇穿/諗清楚先

你唔好真係以為高登仔等如全世界。
大部份人都係孝順父母，至少我身邊朋友都重家庭觀念，比家用/照顧爸媽/陪去睇醫生等大有人在。

咁我覺得你慳咗生仔養仔果舊錢，臨老住高級療養院或者請返兩個工人照顧自己咪仲好
一嚟生完又保證唔到佢會養你，二嚟就算個仔會養你 佢搬咗出去有家庭之後你生活上大部分時間都係得返兩老/自己一個

而家有服務可以幫自己準備定身後事架

講得好

工人係咩人?老人院D工人係咩?
香港人應份唔好生, 周邊地方窮人就應該係咁生再移民嚟香港服侍香港老人?

說話唔可以咁講 我以前做老人科嘅時候

見嘅大部分仔女最後都照顧唔到父母

有 d 一早斷六親

有 d 成咗家

有 d 自己都未搞掂

有時唔係孝唔孝順嘅問題 係有心都未必有力

窮人生個仔有幾可脫到貧
自己都顧唔掂仲要養兩老